【高凶浩劫】The Rock大戰關禮傑？ 狄維莊遜謙認：佢勁啲

狄維莊遜（Dwayne Johnson）今次在《高凶浩劫》（Skycraper）飾演的「韋索亞」跟以往有少少不同，前身是FBI救人隊隊長的他，在任務中被炸斷一條腳，靠義肢來繼續生活，雖然人生跌進谷底，卻讓韋索亞認識了太太（Neve Campbell飾），仲誕下一對可愛的龍鳳胎。後來韋索亞轉行做保安，為座落香港西九龍的全球最高大廈「明珠塔」負責保安工作。

電影其中一幕重頭戲，講述明珠塔被恐怖分子放火，韋索亞家人身陷火海之中，生命危在旦夕，而身在大廈外的韋索亞，又因警方封鎖現場而無法進入大廈，為了拯救心愛的家人，他決定由大廈旁邊的起重機跳入明珠塔，需知道起跳點到落腳點的距離，是超越平凡人可誇過的極限，但對於不平凡的狄維莊遜來說，就可驚險地完成這個不可能的動作。

不過大部分香港觀眾看到這一幕時，都不禁想起4年前播映的TVB劇集《叛逃》中，飾演反恐特警隊主管的關禮傑示範「世界級跳樓」，與《高凶浩劫》這一幕跳樓重頭戲相似度極高。小編向狄維莊遜及導演羅遜馬素費巴（Rawson Marshall Thurber）展示這片段，二人大感驚訝，不約而同大讚這一幕好正，而狄維莊遜仲連講3次：「應該這一場（關禮傑）比較好」，相當謙虛。

之後小編再出示《高凶浩劫》海報，與謝天華在劇集《神槍狙撃》中「單手攀岩兼講電話」一幕的對比圖，狄維莊遜與羅遜馬素費巴的反應更加大，前者仲笑住話對方「你抄人」，而羅遜就一副慘慘豬樣回應：「你知原創橋真的好難度」，之後狄維莊遜仲踩多腳話下次要同《神槍狙撃》的導演合作。

拎D膠劇同人比

好尷尬

柒出國際

獻醜不如藏拙啦記者

「應該這一場（關禮傑）比較好」

導演真係好幽默

On9當有趣

呢鋪真係柒出國際

睇預告我都諗起關禮傑果幕

the rock 點跳都型好多

The rock 拍親咪又係垃圾爆谷片
只係畫面靚啲咁解

咪臭係 兩套都膠野黎架啦

高筆直膠片同低筆直膠片

hk01 dllm

上面班小朋友真係
有幾柒出國際啊 大家都係拎出嚟講下笑

人哋當你印度寶來塢風格電影咁睇

已經諗起關禮傑個bgm

on9 01

睇文字都覺得尷尬

應該比改左個條比佢地睇

就咁睇佢係向下少少跳 所以距離遠左都合理 屌你關禮傑個個係橫飛過對面樓

差唔多姐

成件事幾幽默呀

佢起碼有扔物線落下,關禮傑係水平線飛過去

臨跳個時仲剎左少少掣快跳得太遠

睇完優先場, 覺得套野有啲鳩

估唔到佢地中文咁好

呢個勁過關禮傑

收步都贏the rock

睇佢ig 佢話係黎左china, 唔係hong kong

入去你估真係睇戲咩，我去睇佢咋

唔敢想像牙rock當時睇段片有幾唔好意思

果然外國屎係香啲

鬼佬唔識分

講事實又唔撚岩?

陶大宇跳九里呢

HK01 記者弱智?

有人計咗the rock要跑得快過保特先跳到過去
不過算啦
大家都係膠片何必咁執著

香港佔撚左班美國佬2.42％出口

唔撚識香港只因班人無常識

美國佬識過你地兒登仔
香港的確係中國一部分！

你依d濕鳩支那人就死番上支那
依到無人歡迎你啊柒頭

咁美帝幾時制裁香港?

睇死The Rock怕得罪中國先唔講香港

勝在特技同埋動作流暢
Tbb個啲誇張得呢同動作唔夾

佢都on9 我依家講話現實the rock可以跳到咩？ 係講緊成個scene合理d呀嘛 咁關禮傑個幕平飛係完全唔make sense wo.
痴撚線咁都可以講到我崇洋咁 弱智仔黎

點都跳唔到咁遠
成十幾米遠

個幾月前已經講過係鳩戲黎

咁咪2個都唔make sense囉
又要講到the rock d屎香啲咁

洗乜你歡迎 你乜水

關禮傑跳到上月球，the rock點夠黎。
不如學亞視鵬掉返轉咁跳樓算啦。

超級英雄片都唔make sense嘅, 做乜笑9同類大陸片?

做咩睇小人地，都未播向上飛

你佔真係想同人比咩
擺明攞黎笑下

我覺得佢可以係果度跑咁快仲不可思議

咪係 幾好笑吖 鬧個記者做乜

你抄人

想人點答你呢 記者